'use strict';


const quizs = [
  {
    question:'なたぐもやまのときに、たんじろうのかいきゅうは？',
    answers:[
      '庚(かのえ)',
      '辛(かのと)',
      '壬(みずのえ)',
      '癸(みずのと)'
    ],
    hint:'いちばんしたから　みずのと　みずのえ　かのと　かのえ',
    correct:'癸(みずのと)'
  },
  {
    question:'いのすけが　いとであやつっている鬼(おに)をさがすのにつかったわざは、けだもののこきゅう　しちのかた　なに？',
    answers:[
      'くうかんしきかく',
      'うがちぬき',
      'きりさき',
      'くいざき'
    ],
    hint:'かんじでかくと「空間識覚」',
    correct:'くうかんしきかく'
  },
  {
    question:'たんじろうが　いとであやつっている鬼(おに)をやっつけた　とってもやさしいわざは、みずのこきゅう　ごのかた　なに？',
    answers:[
      'みずぐるま',
      'りゅうりゅうまい',
      'かんてんのじう',
      'しずくはもんづき'
    ],
    hint:'かんじでかくと「干天の慈雨」',
    correct:'かんてんのじう'
  },
  {
    question:'ぜんいつの髪(かみ)のいろがかわったのはなぜ？',
    answers:[
      'かみなりにうたれた',
      'あたまをたたかれた',
      'じいちゃんにそめられた',
      'カツラ'
    ],
    hint:'きにのぼっているときに...',
    correct:'かみなりにうたれた'
  },
  {
    question:'善逸(ぜんいつ)が　くものおにをやっつけた技(わざ)は、かみなりのこきゅう　いちのかた　へきれきいっせん　なに？',
    answers:[
      'さんれん',
      'よんれん',
      'ごれん',
      'ろくれん'
    ],
    hint:'10-4=',
    correct:'ろくれん'
  },
  {
    question:'富岡義勇(とみおかぎゆう)が　いのすけをたすけにきてつかった技(わざ)は、水(みず)のこきゅう　しのかた　なに？',
    answers:[
      'たきつぼ',
      'せいせいるてん',
      'うちしお',
      'なぎ'
    ],
    hint:'しょっぱいものは？',
    correct:'うちしお'
  },
  {
    question:'たんじろうが累(るい)の糸(いと)をきった　かいてんするごとにいりょくがます　みずのこきゅう　じゅうのかたは？',
    answers:[
      'みずぐるま',
      'せいせいるてん',
      'ねじれうず',
      'すいりゅうしぶき・らん'
    ],
    hint:'かんじでかくと「生生流転」',
    correct:'せいせいるてん'
  },
  {
    question:'累(るい)が「ねぇ、いとの強度(きょうど)はこれがげんかいだとおもってるの？」といってつかった血鬼術(けっきじゅつ)は？',
    answers:[
      'こくしろう',
      'あやめかご',
      'こくしりんてん',
      'あやめろう'
    ],
    hint:'かんじでかくと「刻糸牢」',
    correct:'こくしろう'
  },
  {
    question:'たんじろうが累(るい)につかった　ヒノカミかぐらの技(わざ)は？',
    answers:[
      'へきらのてん',
      'れつじつこうきょう',
      'えんぶ',
      'げんにちこう'
    ],
    hint:'かんじでかくと「円舞」',
    correct:'えんぶ'
  },
  {
    question:'ねずこの血鬼術(けっきじゅつ)は？',
    answers:[
      'ばっけつ',
      'ばくち',
      'ばくはつけつ',
      'ばくはつち'
    ],
    hint:'かんじでかくと「爆血」',
    correct:'ばっけつ'
  },
  {
    question:'たんじろうが累(るい)のくびをきったときにいった「おれとねずこの絆(きずな)は、だれにも〇〇！」。〇〇にはいることばは？',
    answers:[
      'きれない',
      'じゃまできない',
      'ひきさけない',
      'まねできない'
    ],
    hint:'つよくひっぱって裂(さ)くこと',
    correct:'ひきさけない'
  },
  {
    question:'胡蝶(こちょう)しのぶは、なんのこきゅう？',
    answers:[
      'むし',
      'ちょう',
      'はな',
      'こんちゅう'
    ],
    hint:'ちょう　じゃないよ',
    correct:'むし'
  },
  {
    question:'胡蝶(こちょう)しのぶが　累(るい)のおねえさんおにをやっつけた技(わざ)は、むしのこきゅう　ちょうのまい　なに？',
    answers:[
      'たわづき',
      'たわむれ',
      'まなびき',
      'まなづき'
    ],
    hint:'はんたいからよむと「れむわた」',
    correct:'たわむれ'
  },
  {
    question:'富岡義勇(とみおか ぎゆう)が　たんじろうをたすけにきたときにいった「おれがくるまでよく〇〇。あとはまかせろ」。〇〇にはいることばは？',
    answers:[
      'がんばった',
      'こらえた',
      'たえた',
      'たべた'
    ],
    hint:'たえた　ではないよ',
    correct:'こらえた'
  },
  {
    question:'富岡義勇(とみおか ぎゆう)が　累(るい)につかった、みずのこきゅう　じゅういちのかた　なに？',
    answers:[
      'たきつぼ',
      'うちしお',
      'せいせいるてん',
      'なぎ'
    ],
    hint:'にょろにょろしてるいきものは「う〇〇」',
    correct:'なぎ'
  },
  {
    question:'ぎゆうにしのぶがいった「そんなだからみんなに〇〇」。〇〇にはいることばは？',
    answers:[
      'きらわれるんですよ',
      'かてないんですよ',
      'こわがられるんですよ',
      'とみおかぎゅうどんていわれるんですよ'
    ],
    hint:'「おれは牛丼(ぎゅうどん)ていわれてない」',
    correct:'きらわれるんですよ'
  },
  {
    question:'柱(はしら)はぜんぶでなんにん？',
    answers:[
      '7にん',
      '8にん',
      '9にん',
      '10にん'
    ],
    hint:'3+6=',
    correct:'9にん'
  },
  {
    question:'甘露寺蜜璃(かんろじみつり)はなにばしら？',
    answers:[
      '愛(あい)',
      '恋(こい)',
      '霞(かすみ)',
      '花(はな)'
    ],
    hint:'川(かわ)にいるさかなは？',
    correct:'恋(こい)'
  },
  {
    question:'伊黒小芭内(いぐろおばない)はなにばしら？',
    answers:[
      '岩(いわ)',
      '蟲(むし)',
      '霞(かすみ)',
      '蛇(へび)'
    ],
    hint:'にょろにょろしてるよ',
    correct:'蛇(へび)'
  },
  {
    question:'カナヲの苗字(みょうじ)は？',
    answers:[
      'つゆり',
      'かんざき',
      'もとみや',
      'こちょう'
    ],
    hint:'かんじでかくと「栗花落」',
    correct:'つゆり'
  },
];

